
\begin{definition}
	Пусть $R$~--- кольцо с $1$, введём \textit{канонический гомоморфизм} $\phi: \Z \to R$:
	
	{$$\phi(n) = \begin{cases}
		0 & n = 0\\
		\underbrace{1_R + 1_R + \ldots + 1_R}_{n\,\mathrm{раз}} & n > 0\\
		-\phi(-n) & n < 0\\
		\end{cases}$$}
	
	Действительно является гомоморфизмом (следствие дистрибутивности).
\end{definition}

\begin{definition}\label{def:ring-char}
	Если канонический гомоморфизм $\phi$~--- инъективен ($\Ker \phi = \{0\}$), то характеристика ноль ($\Char R := 0$)
	
	Иначе ядро нетривиально. Но в $\Z$ любое нетривиальное ядро имеет вид $n \Z$ (для некоторого $n \ge 1$, ибо ядро -- это подгруппа), такое $n$ и называется характеристикой кольца $R$ ($\Char R = n$).
\end{definition}


Любой идеал $I$ по \hyperref[def:ring-ideal]{определению} является подгруппой \hyperref[def:ring-addgroup]{аддитивной подгруппы} кольца и задаёт разбиение кольца на смежные классы или классы вычетов по модулю $I$, о чём пойдёт речь дальше.

\begin{definition}\label{def:ring-idealmod}
	$a$ и $b$ сравнимы по модулю $I$ ($a \equiv b \mod I$), если $a - b = a + (-b) \in I$,
	
	Где $a, b \in R$, $I$~--- идеал $R$ (левый, правый, или двусторонний).
\end{definition}

\begin{lemma}
	Если $I$~--- двусторонний идеал, $a \equiv a' \pmod{I}$, $b \equiv b' \pmod{I}$,
	то
	\begin{compactenum}
		\item $a + b \equiv a + b' \equiv a' + b' \pmod{I}$.
		\item $ab \equiv ab' \equiv a'b' \pmod{I}$
	\end{compactenum}
\end{lemma}

\begin{proof}\slashns
	\begin{compactenum}
		\item $a + b - (a + b') = b - b' \in I \Rightarrow a + b \equiv a + b'$. Остальное аналогично
		\item $ab - ab' = a\,(b - b') \in I$. (так как $b - b' \in I$, и $I$~--- \hyperref[def:ring-ideal]{идеал}) \qedhere
	\end{compactenum}
\end{proof}


\begin{definition}\label{def:ring-factorring}
	Пусть $I$~--- двусторонний идеал $R$.\thmslashn
	
	\begin{compactitem}
		\item Фактор-кольцом по $I$ называется множество смежных классов в сравнимости по модулю.
		
		\item Зададим сложение: $R / I\colon (r_1 + I) + (r_2 + I) = r_1 + r_2 + I$.
		
		\item Зададим умножение: $R / I\colon (r_1 + I)(r_2 + I) = r_1 r_2 + I$.
		
		\item Проверим дистрибутивность слева: $(r_1 + I)(r_2 + I + r_3 + I) = (r_1 + I)(r_2 + r_3 + I) = r_1 r_2 + r_1 r_3 + I$.
		
		\item Дистрибутивность справа. $(r_2 + I + r_3 + I)(r_1 + I) = (r_2 + r_3 + I)(r_1 + I) = r_2 r_1 + r_3 r_1 + I$.
		
		\item \exersize Доказать корректность (независимость результата сложения и умножения от выбора представителя). План доказательства: Взять 2 класса вычетов, из каждого взять по 2 элемента. Показать (сравнимостью), что неважно, какой из элементов из одного класса мы будем брать, мы всё равно попадем в один класс. 
	\end{compactitem}
\end{definition}


\begin{example}[1]
	$\Z{/}_{n\Z}$ теперь является не только фактор-группой, но и фактор-кольцом.
\end{example}

\begin{example}[2]
	$K[x]{/}_{(f(x))}$. $K$~--- поле, $f \in K[x]$.
\end{example}

